【支那01】陳智思澄清：美資銀行戶口年初已被關 與國安法無關 FT有誤導

行政會議召集人陳智思接受外電訪問時表示，一間美國銀行關閉了他的戶口，惟未有透露該銀行的名稱。他又指，得悉本港一些高級官員也面臨同樣情況，在美國落實《香港自治法》後，將導致銀行在與當地官員打交道時更加「謹慎」。

陳智思今（28日）回覆《香港01》查詢時澄清，該美國銀行早於今年初已關閉其戶口，強調與《港區國安法》完全無關。他解釋，由於自己是「高知名度政治人物」（PEP, politically-exposed person），在近年國際監管機構的新要求下，不少外資銀行均拒絕與PEP有生意來往，估計因此才關閉了他的户口。

陳智思：《金融時報》報道或有誤導成份
陳智思說，《金融時報》(Financial Times)的報道或有誤導成份，當時對方欲向他查詢《港區國安法》落實後，會否有外資銀行拒絕他及一眾政府官員開立戶口，他當時解釋由於他們屬PEP，根據國際監管機構近年的要求，不少外資銀行已拒絕與他們有生意來往，而自己於年初已被一所美國銀行取消户口，強調與《港區國安法》完全無關。

陳智思：銀行無分藍定黃
陳智思更表示，美國落實《香港自治法》作用不大，因本身國際監管機構已規定，全球所有銀行在處理PEP的户口申請時，需經過重重審查，強調不只建制派及政府官員受影響，民主派人士亦然，「銀行呢啲無分藍定黃」。但他承認，現時本港官員在全球開銀行户口的難度增加，他曾與一些前官員討論，得悉有人亦遇到同樣情況。

早已取回戶口款項
陳智思透露，該銀行戶口開立約一年多，在被關閉後已於四月取走所有金錢，他不願透露該銀行的名字，但指自己在其他美國銀行仍有戶口。至於在香港的銀行户口，陳智思解釋因他們知道自己的身份，故未有取消户口情況發生。

唔怕，仲有黨

銀行冇分藍同黃

但就分美資，同內銀

要負責吹淡制裁影響
明架喇明架喇

原來年頭已經制裁緊

撚有誤導

似係被迫出黎兜喎

無吹淡呀
即係<香港人權與民主法>生效已經要佢關閉戶口
<香港自治法>仲要辣好多 而家開始就唔止要求關閉戶口咁簡單

哦

陳智思解釋因他們知道自己的身份，故未有取消户口情況發生。

？點解知道佢身份就冇取消？
又話銀行唔分黃藍嘅？

驚人走資
驚到要搵黨媒01 解話

PEP間間都做
但reject你 擺明係你政治立場令銀行承受風險

01 自己 fake news
話人 fake news
高招

重咁撚口硬
準備喺大灣區嘅身後事啦

話說，01寫稿班人良心去撚咗邊

肯定畀人逼佢要澄清啦

班仆街紅底高層乜都得出
tg 唔射到去佢屋企都唔會流眼淚

美國制裁無用嘅，一定影響唔到佢老豆間盤谷銀行嘅，食屎啦美帝

01

國安法公布前夕suspended
咪即係因為呢單野囉
just before喎

年頭被取消，我地睇下陳生上年九月到年頭講過乜，睇下係咪誤導

根本由上年開始自己係buy 企硬唔回應市民訴求，到去完美帝人地更加confirm 你咩料

洗黑錢戶口？

做咩扮袁國勇

有頭有面嘅人無端戶口被刪? 洗錢呀？越解釋越on9